不追查警暴何來沒有仇恨？

不追查警暴何來沒有仇恨？

警察在反送中運動中，從中信大廈圍困正在集會的香港人，到新屋嶺疑虐打被捕的香港人，再到太子站懷疑打死香港人，無數香港人在本次運動中受到肉體上以至心靈上的創傷。警察的暴行，可以說是韾竹難書。縱林鄭已宣佈了撤回送中條例，但由於警察的暴行不但沒有停止，反而變本加厲，而林鄭更表明拒絕成立獨立調查委員會，變相縱容和鼓勵警察的違法暴行，這些均不是香港人所能接受的。

正當中秋佳節來臨，有一則刊登者不明的廣告被刊於全國政協委員何柱國旗下頭條日報的第33版。同時，來歷不明的臉書專頁「Hong Kong Imagine」，亦有在中秋節當天轉載該廣告，更加付了錢給臉書進行贊助帖文，以求使更多人看到。該專頁在下筆之時已經被移除，因此難以再借此追查和推斷廣告的來歷。

該廣告以中秋節為主題，佔了差不多大半版的白色月光上寫着「Imagine No HATE」和「想像一下沒有仇恨」，在月下則有兩名分別飾演示威者和警員的女童和男童攜手提着燈籠，而在燈籠下則寫着「Caution小心Hate ate Humanity仇恨吞噬人性」。

雖然，我們或許永遠也無法確定廣告是由何人設計和刊登的，但很明顯地，廣告的立場正是從廣告的目的和期望效果分析，廣告的刊登者，幾乎可以肯定是親政府的組織和人士。

毛澤東曾經說過：「沒有無緣無固的愛，也沒有無緣無固的恨。」刊登廣告的人士，抽空了香港人仇恨警察的源頭，一昩地以「仇恨吞噬人性」、「沒有仇恨」為由，妄求香港人放下對警察的仇恨，卻倒果為因，沒有考慮警方相對起市民有着絕對的武力。警方遭受香港人仇恨，全因為警方以至其所屬的香港政府濫用其公權力和武力，是為其自身的責任。

正如本人在昨天刊登的文章《一退則必退落地獄》所言，香港人如在本次的運動中退讓，必定後果甚虞。親政府的組織和人士之所以在這時刻刊登這類廣告，無非是鼓動香港人的右傾投降主義情緒，以「放下仇恨」之名，為警察濫用武力的邪惡行為開脫，希望香港人退讓和放棄堅持五大訴求，寬恕警方的暴行，以令政府以至警方不用「孭鑊」，方便政府往後繼續以警方作為工具抓捕香港市民和使警方全身而退。

建制派人士說要「沒有仇恨」，這不是一個問題：仇恨源於警察對香港人濫用暴力，要使香港人對警察「沒有仇恨」，先由政府追究警察的責任，立即法辦所有對香港人施予酷刑的警務人員，使有份虐待香港人的警察受到他們應得的懲罰，為他們自己濫用權力、罔顧公義、違反法律的行為負責，將這些不向香港人負責的警察攆走，那就可以「沒有仇恨」。但很明顯地，從林鄭近月的態度以至政府整體的表現中，我們可以清楚看見政府根本就無意追查警暴，更無意向香港人所負責。

毛澤東亦說過：「凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對。」既然與民為敵的親政府組織和人士，急得要斥巨資在報章刊登廣告和在臉書買贊助帖文，反對香港人對警察仇恨，我們更必需堅持謹記警察的暴行，堅持成立獨立調查委員會，堅持追究警察殘害香港人暴行，堅持五大訴求缺一不可，堅持對虐待香港人的警察的仇恨！

如果各位覺得文章好看，可以讚好小弟臉書專頁，謝謝🙏🙏🙏